%@Auteur: François Meria\par
\begin{multicols}{2}
\begin{center}
    \pspicture*(-1,-1)(6,4)
        \pspolygon[linewidth=0.7mm,fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,0)(5,0)(5,2)(2,2)(2,3)(0,3)
        \psgrid[subgriddiv=2]
    \endpspicture
\end{center}

\columnbreak

Sur la figure ci-contre, l'unité de longueur est la longueur du
côté d'un carré composant la grille ; on note $u.\ell.$ cette unité de longueur.
\end{multicols}
Quelle est la longueur du périmètre de cette figure ?

Répondre par une phrase.